[負能樣方塊] 真係好掛住屋企人

最近成日睇到有d 嫌老豆老母煩既post，又成日聽小肥首負親，所以諗左好多野。

由細到大，我自己都唔太十分鐘意自己屋企。爸爸媽媽做醫護，要返shift，所以好多時候我都係自己一個。放學返屋企，佢地有時間就會睇住我做功課，多數都係採用自由搏擊形式咁教，唔啱聽就會打左先。以前細個好羨慕人地屋企，爸爸媽媽會陪下自己仔女傾計，了解佢地。老實講，佢地都唔太了解我，連我鐘意乜，有咩朋友都唔知，只會逼我行佢地想我行既路。

可能我係男，佢地對我好嚴，我亦因為俾人打得多，所以我唔太會say no, 只會聽佢地講，想我點就點。對我黎講，出國係一個解脫，因為冇人成日係身邊成日煩我。但係可能最近因為疫情關係，接近兩年冇返屋企見過爸爸媽媽，又成日得自己一個係屋企，望住間好空既屋，諗左好多野。

記得早幾年，我因為屋企人有病，defer左返香港。原先都仲行得走得，但係其實好突然，一個月內變到好差，甚至離開左，我自己都有後悔以前冇陪佢多d。其實我有好多時間可以陪佢飲下茶，但係以前好懶，唔係好想陪老人家出去，寧願佢買野返屋企俾我食，就係咁以後乜機會都冇。

其實本身都試過同爸爸媽媽係同一間醫院做野，但以前唔會太接觸到屋企人，所以唔太清楚佢地做野有幾辛苦。果個暑假，我亦入左醫院做左半年文職，同媽媽同一個department，身邊既同事全部都識我屋企人。上至醫生姑娘，下至姐姐，個個都話我聽屋企人好努力做野，佢地好辛苦。亦因為同一個部門，開始同媽媽多左好多話題，傾多左好多計。果時先知媽媽個職責，佢為左俾更好既生活我，有幾努力。

而家去到廿中，如果之後真係要搞移民，我都唔知仲有幾多時間可以陪屋企人。望住媽媽每日七點開始就要處理公事，做到夜晚十點先係醫院走，買完飯返屋企食完都十一、二點，有時仲要做到一、兩點先訓得。特別係呢段時間，又有疫情。屋企人唔再後生，抵抗力冇以前咁好，成日都好擔心佢地會唔會中武肺，會唔會做做下有咩事。

我知有好多野係你睇我好，我睇你好。當我羨慕人地屋企人有時間陪自己仔女，會煮飯煲湯俾佢地。其實冇佢地咁努力做野，我根本唔會有d好生活。成日話想開餐廳，做廚師，談夢。老實講，冇佢地，我連發夢既本錢都冇。我都想陪多d屋企人，煮下飯俾佢地食，陪佢地多d。我諗佢地都唔奢望我養佢地，只求我有能力養自己。我一年入埋Facetime 屋企人既次數，真係一隻手掌數得曬。上次ft見到媽媽，真係老左好多好多。

其實講咁多，都係驚樹欲靜而風不止，子欲養而親不在，我真係好掛住屋企人。要對住另一半講我愛你好易，但係我都未試過親口同媽媽講。每次媽媽送我機都會喊，睇得出佢好唔捨得我。有時都好後悔，點解以前唔努力d，如果唔係可能我而家都有能力，可以減輕下你地既負擔。多謝我前世唔知係咪做左d好事，今世先投胎做到你個仔。

或者細個識諗d，我會主動同你地表達自己，可能我地關係會更好。希望大家真係好好珍惜同屋企人既時光，多d關心下佢地，陪下佢地，唔好等冇左先後悔。

紅眼睛

多d facetime佢地啦

錢唔易賺

平時睇你啲post會流口水
點知今次流嘅係淚水

加油巴打

城仔，我哋愛你呀

你讀nursing係咪都係因為屋企想你讀

睇完你個post
諗起自己點樣對阿媽 平時態度點解唔可以好d 點解唔識多D同佢傾計
就算自己唔開心 都唔應該故意令愛你既人唔好受
時間倒數緊
佢地離開你既一日總會到
好好珍惜啦屌 咪之後再後悔 會太遲
緊記

係

我都好掛住我老竇
係佢地係有時係好煩
但只不過係緊張我姐

哂撚氣啦

紅巴

頂住呀 巴打

我老豆藍撚到發黑+典型廢老，由細打到我大，成日踐踏我自尊心，話我做乜都唔會掂
屋企人我只當有阿媽同家姐
老豆係我眼中只係住係同一個屋企既陌生人

一路以為你做廚師

而家會咁諗咁就facetime下佢多啲

我以前去exchange嗰時好搞笑
叫屋企人唔好送我機，exchange 半年好平常仲有得Skype
其實我怕自己忍唔到
上咗機自己喊爆咗
到埗又喊，skype緊都眼紅紅咁
嗰時就知一直都好依賴佢地，同佢地好close

你識咁諗係好，佢地要嘅係見到你好，你要做嘅就係可以係有限嘅時間陪佢地多啲 有佢地心

其實都冇辦法 只好諗吓點樣做好啲

感人

加油啊

恨不得想我屋企人死 冚家剷 屌我老母

metoo

眼濕濕

見得一日得一日
永遠唔知聽日會發生咩事
以為仲有幾耐幾耐 最後原來幾日都冇

哭能左我愛老母

睇到眼濕濕多d facetime父母 一句關心對佢地黎講意義重大

睇到眼濕濕
巴打加油

雖然未試過同屋企人分開咁耐 但係聽你咁講都覺得好sad我遲啲如果去外國都一定會好掛住佢哋

巴打

不要相信一切有下次

咁依個世界都係有得就有失, 凡事都有兩面睇嘅
不過都睇得出你父母係比較開通嘅, 係真心為你好個隻, 唔係得巴口講個d , 好羨慕

其實你媽媽知你咁識諗，實會好欣慰架。有d嘢可能真係要過左先識後悔，但起碼而家都未算好遲。睇得出你對屋企人嘅心同嗰份感情，而家去做多番多d都仲可以架~
撐住~

屌 啱啱先聽完 喊到仆街

攬攬城仔 希望你可以快啲返嚟探屋企人

城仔
我都好掛住我屋企人

之前睇啲去左外國既人講
假設父母已經60歲，當有80歲命
即係得返20年
每年見兩次
即係你只會見多父母40次...
個個講完都忍唔住

我明，我自己一個係澳洲讀左七年書諗住攞pr,最近屋企人講話想我番去陪佢哋....但係我重有幾個月就畢業，我想留住係到，試下搵工先。其實一個人係哩面真係會好掛住屋企，好掛住香港，好想番去....我自己一個係哩面越來越少朋友，因為好多人畢咗業之後都會返香港，冇咩事都冇乜照顧，有時覺得自己好可憐。屋企人其實又唔係話好支持我移民，好大壓力，好想放棄。樓主加油!

巴打出post 我 開咗通知㗎！
Support u

睇到眼濕濕
至少你有好嘅屋企人
可能唔肯抽時間陪你 但盡力俾最好嘅嘢你